[投訴文化] 英國人真係好撚古怪

香港人鍾意投訴就唔使多講
但英國人就南轅北轍
事關London大多餐廳都係好撚伏
試過無數次 一係黎錯嘢
一係明明嗌medium rare、最後黎咗well done
甚至嚿肉係臭
無論如何 同行友人永遠唔係投訴任何嘢
一係照食 一係唔食
女友甚至話 I’m too embarrassed to say it
但明明佢地做錯嘢/整嘢好難食嘅嘢
尷尬嘅應該係佢地唔係我地
唔係話畀咗錢就係大爺 但要返個合理嘅質素都好正常掛
然後個侍應明知對方唔會投訴
都專登行過黎問
Is everything okay?
最撚奇怪係
明明難食到吞都吞唔落
啲英國人又會笑晒口咁答
It’s soooo lovely
真係R撚晒頭

餐廳呀嘛，緊係唔夠擔投訴

點解？

英國人唔識煮扒

英國人正傻鳩

得罪廚房佬/侍應，整d精俾你食

好聽紳士，難聽虛偽

從來都係咁形容英國人

Agger

呢個真 嗌親扒 20£內嗰堆餐廳冇次係真係啱你個熟度

英國飲食本身差到貼地掛
佢地又食開屎

但人地問is everything ok一定例牌答好真係好奇怪
通常係尷尬嘅要溝通落去
答佢唔好佢都未必識反應

好少聽英國有呢啲嘢
而且嗰邊啲FHD嚴過香港好多
應該唔會掛

我想試下搵次侍應問我
我答no. Not at all
佢會點反應

佢地係 無論咩性格嘅人都好 好定壞
係都要有層隔膜同人相處先至覺得舒服
Close friend 家人情侶另計

五你老母 死開啦柒頭

3:40開始睇起

英國人不嬲食開垃圾
之後做日本餐廳 條吞拿又黑又臭
佢地都可以讚不絕口

又未至於trash掛 但畀人感覺係普普通通
但通常講得it’s alright 就真係trash喇

btw we saved you from wwii 嗰下笑咗

認真 歐美人冇一個識欣賞吞拿魚
啲赤身酸酸叔叔都放入口

未睇過Gordon Ramsey

拍節目點同呀 咪玩啦

頭埋我覺得英國人鍾意睇gordon ramsay嘅原因
可能係佢極端咁做緊啲佢地唔敢做嘅嘢
令佢地覺得暢快

之前佢真人同佢條team啲人去我返工間餐廳度食嘢
都係有讚冇彈

傻鳩 做咩啫你

人情味

完全睇唔透你做緊乜鳩

又係你自己質疑人吹水五毛
但冇人想知你有冇去過uk呀 騎劫行遠啲啦

古怪就係水深火熱 你咩邏輯
客觀反思討論都要畀你話五毛
唔知係你奶人袋底定我五毛
再講 英國人禮儀麻撚煩佢地自己都係咁樣覺得
了解人地深入啲先吠啦柒頭

唔返啦 連forum都玩內鬥咁水深火熱

我有啲似英國人

利申：毒撚

樓主唔洗理佢啦 踩中佢條尾 唔啱佢意見就會話人五毛

有冇諗過too embarrassed係講緊自己食唔出碟嘢有問題

你俾幾錢tips?
我住個細town，大家認得大家，host次次三個人食俾10鎊左右
通常啲野食都快而準，好多時送薯條可樂

住London 成日去試唔同餐廳
但結論係 就算你畀40£一餐都係會中伏
通常唔畀tips 未見過身邊有人畀

護主犬

中國人都係

終於明點解Mr bean 要切塊扒落人地條底都唔同侍應講

有冇諗過其實英國人乜狗屎垃圾都接受到，唔當係伏

英國人都係毒撚嚟，唔夠膽出聲表示不滿

依個真 Wagamama

Golden Ramsey: it is shit. No seasoning. Disgusting!
Close the fucking door!

london

係咪口味唔岩呀
人地可能覺得好好食

英國人一向都對陌生人有禮，對熟嘅人就會互相冒犯恥笑⋯⋯去餐廳一定會check back問你Is everything alright? 根本佢哋就知冇人會嘈佢話啲嘢難食。佢哋認為如果你咁都要投訴就一定有好大問題

（利申：有次wetherspoon 個fish and chips好細塊之後同侍應講，即刻送咗甜品）

人地習慣黎 咪下次唔再去 唔洗投訴既

難食到仆街

Wasabi同wagamama邊個垃圾啲

Weatherspoon真係撞手神
有次嗌mediumware嘅扒
出到嚟係mediumwell
當堂屌鳩佢換過碟

肯定係Wagamama
Wasabi外賣咖哩飯陪我搭咗好多程火車

係英國人都會比tips....
係香港人先唔鍾意比

相反外國人都係覺得香港人好聽就直接，難聽冇禮儀

英國人屎都話好食架啦
wagamama打晒蛇餅就知佢地真係覺得好食

德國人既相反

試下係意大利，間餐廳提供d垃圾pizza比意大利食客

英國佬:口不對心我最勁

其實根本係香港人本身仆街
成日以為自己比左錢就係上帝
所有野都要順自己意
之所以小小不滿都投訴
係因為骨子裡天生有奴性
覺得搵個上級投訴 你就要買佢怕

英日同盟遠因

英國人一向假到仆街

睇Ramsey 做節目都知
鬼佬係煮到舊屎咁都夠膽開餐廳
雖然香港都唔好得去邊

原來逆來順受都叫紳士
咁全部香港打工嗰啲唔叫奴隸啦

香港係因為速食
快 > 食物質素

souvenir shop有本漫畫係專笑英國佬
英國佬跌落水想求救都要excuse me sir講一大堆野
兩個人去餐廳食野佢地會私底下講啲野好難食 但對住waiter就that’s fine that’s perfect

你真係on9
英國souvenir shop好多呢種專笑英國人on9文化既漫畫

wasabi都垃圾你有無試過yo sushi

有次有個英國人問呢度有無xxx？
同佢講佢無，佢答wow, great
我心諗great乜春，串鳩我呀依家

Im terrible sorry sir
Would u like to talk to our chef?

英國啲扒食落似豬潤

Medium WARE

Wasabi咖喱飯

係英國食野有乜好投訴.
全世界都知英國人煮野食係最垃圾

呢樣日本都係咁 所以壓力咁大 自殺率咁高

之前食間香港扒房
經理會黎問d 野食o 唔ok
明明極唔ok 同行人仲答：ok 丫唔錯
話唔通同佢講難食咩
咁梗係啦，唔講佢地自己點知自己有問題先
唔聽真話問黎托柒？

Weatherspoon真係撞手神
有次嗌mediumrare嘅扒
出到嚟係mediumwell
當堂屌鳩佢換過碟

英國佬果啲passive aggressive咪仲乞人憎
果時係果到做野, 啲客人每逢投訴/搵著數都勁扮野
佢口講sorry 但個context係想屌鳩你全家
要觀察眉頭眼額先唔會得罪人

依個一直都係英國的傳統 -
所有野都 overcooked 以免出事....(如果你有見佢地屋企整燒雞... )
如果佢叫你焗野佢寫的時間你減 1/4 就差唔多岩岩好

通常佢地有咩都唔會直講....至多 tips 俾少d 同埋下次唔再返黎
因為英國行 negative politeness 以不影響他人為禮貌

Yo Sushi 難食過西九明將

Wasabi 8 鎊有個 sushi set 你重想點....
食得落口飽到肚就算數啦大佬....

如果要食好野唔好留係倫敦....
搭一個鐘火車去 Essex (唔係 M25 入面) 大把好野食...

唔俾貼士點玩啊 人哋問你is everything ok潛台詞係佢有主動serve你 扮下attentive等你俾多啲貼士咋嘛
食個飯又真係以為人哋關心你嘅用餐體驗

Mr.Bean

英國有貼士文化
未見過人俾

唯一一次喺西方國家食飯聽過有人投訴:
前個禮拜喺倫敦食印度菜
間野亂咁上菜
隔離枱班印度人睇waiter 上菜睇到呆哂
不過冇出聲
跟住有另一個waiter 嚟問is everything okay
隔離枱個女人笑住答
"We ordered one dish of xxxx but we got two and we ordered one dish of yyyy but we also got two... so I think it's pretty good!"
個waiter 聽到呆撚咗又黑咗一黑面
感覺好似佢做咗咁耐以嚟第一次有人投訴

英國唔洗tips
當然你畀都得
但冇美國/歐洲嗰啲咁「必要」

可能我慣香港style
唔覺得有咩問題
都係投訴啫
講到尾就係唔想人投訴而唔係個方法問題

垃圾中嘅XO

外國啲野食一向又貴又難食 所以一直唔明點解條自大狂gordon Ramsey憑咩有咁多粒星 煮法又冇廣東菜咁多變 菜式又冷係靚咁 食親都覺得到喉唔到肺

可以又mean又自大應該係每個英國人（特別老人）嘅夢想

頭皮蒜鹽，口水紅酒汁，鼻屎黑椒

呢兩間嘢一次都冇入過
入都廢事入

個炸蝦卷難食到非筆墨所能形容

michelin個standard不嬲用法國菜嘅概念黎做準則
你見佢旗下冇一間入到50best就知佢嘅餐廳好過時

蘋果唔理？試下搵百份
上面巴打講東張西望都好

Sor 回錯

去到再貴啲都未有
喺英國4年,啱熟度嘅次數係0

仲要落雨唔興擔遮

Nice post

外國全部都係咁

係香港人特別古怪啫

其實擔度遮冇乜用因為英國啲風幾大
曾經有個老師話其實係一開遮就比風吹爛
不如都係唔好浪費把遮

本身include左

有一次帶個英國朋友去食花園餐廳居然話好L好食

其實歐洲，同有教養西化晒班中東佬都係咁啦

醃製扒係好過就咁落鹽煎

同佢地真係好難做到朋友 去左美國，覺得美國人易相處好多

投訴？有個fd做殺尼亞 有一次有個客由排隊個陣屌到入去食野大大聲屌佢身邊個經理 跟住個經理入去廚房親自操刀特製 將洗野盆去水個位個個隔渣器皿放落d湯度一齊入焗爐加熱 再將抹枱布直接扭乾 d水滴曬落意粉同飯度再加熱 再將未煮既雞翼放落坑渠舊鐵上面碌下先煮 哇屌 佢地仲食得好滋味

英國人真係好虛偽
平時講野直D，比佢地話我blunt

屌
我係荷蘭旅行想食亞洲野
見wagamama咁多人食應該唔會差啦
叫左個ramen
仆街 湯係完成無味 水煮咁 但上面d菜有冬陰公味
淨係d菜有咋但係
我成世人無食過咁垃圾既拉麵
食亞洲野真係要去返亞洲人煮既餐廳

試過話NO，話佢整得太甜，佢又話佢地餐廳不嬲係咁整，寸我地唔識食佢地啲嘢

香港人開架 你知點解難食啦

我覺得咩人睇咩野 無話好聽與否

英國佬唔係出名煮嘢難食咩
佢哋食開屎當然話沒問題，同埋我覺得應該係因為佢哋所謂既紳士風度。先唔會去投訴間餐廳

諗起Mr bean 叫Tar-tar

Waiter 埋嚟問 Is everything okay?

去過間普通local野 d牛硬到咬到牙軟 佢問everything ok? 照話好難食 最後免費 個waiter仲要係咁道歉

英國同德國同日本都係咁虛偽
係要懶gentleman咁笑笑口扮友善
轉個頭就放毒蛇
中國人美國人香港人反而有乜不滿就立即提出

香港以前都唔會咁多投訴....至多無下次
係彭定康九十年代搞咩開放政府先開始有投訴文化搞到咁麻煩

香港先係最好 唔鍾意就屌鳩你 英國狗屎都照食

德國人 大城市嗰堆好惡喎 對比起London
London真係個個都又nice又假

德國人出名直腸直肚同埋少少野都要投訴嫁喎

英國人自覺高人一等 用字又要懶謙

偽善 要面
利申 係英國做過野

係極度要面 幾咁嬲都好都要扮晒鎮定咁

Hawksmoor啦 但計埋酒水差唔多100£
但我有半價

英國興著overcoat再擔遮 好撚型

啲英國人會唔會屌返自己球會啲球員？

定只係會對識嘅人，自己接觸到既人虛偽？

睇人既姐

我都見過
明明我個意粉完全無味
而隔離兩個人食個意粉相信都無味 因為佢地同我一樣，要狂自己落鹽、胡椒、芝士粉，
但當個waiter問佢好唔好味果時，佢就話it's perfect

會

基本上係 除非你同佢有返咁上下熟
就會一步步顯真性情

就係個個都係咁我先開post

Agger 德國人好直率 一唔鐘意會兜口兜面講

每個地方都有佢文化 唔係一句睇人咁簡單

要講仲可以講多樣
不過唔關飲食事
話說前個禮拜搭eurostar 由倫敦去布魯塞爾
我同老母搭10:58 班車
去checkin 排隊個職員就叫我哋同其他一齊去brussels 嘅人排隊尾
條隊就打咗五個蛇餅
點知喺我哋行咗三個蛇餅之後個仆街職員畀成大隊搭1120 班車去巴黎嘅人打我哋尖
我嗰條隊啲人冇人出聲
剩係喺度向住個職員竊竊私語
咁我見時間愈嚟愈緊迫
就大叫出去話我哋成條隊都係去Brussels 你做乜畀人打尖
我一大叫完之後成隊人好似用望怪獸嘅眼光望住我
我側邊啲人仲係咁同我講一定趕得切
屌如果係趕得切你哋就唔會好似好緊張咁望住個職員啦
最後過哂安檢 immigration 之後一分鐘都冇就有人開mic 宣佈可以上車
我嗰陣心諗你成班人唔出聲
最後車都上唔撚到呀

虛偽、自大

搭coach又真係唔使緊張喎 如果London係總站嘅話
佢點都會等埋你

食過macellaio RC , 好食喎， 埋單78 ， lunch

對唔熟的人就會費事人地覺得佢無禮
對熟悉的人就會講真話

真性情可以人大家互屌之後當粉筆字抹哂佢....

利申：未食過50£樓下野 50£或以上既餐廳係好好食既 係倫敦又未試過中伏

餐餐食50£？你真係咁有錢定吹水

東面 Essex 果邊十幾鎊已經有手工菜食....
果邊重有好多農田同海鮮食....都係好平